\beginsong{Dio è morto\tiny\\se Dio muore, è per tre giorni poi risorge}[by={F. Guccini}]

\beginverse
\[C] Ho visto \[F C //]
la gente della mia età andare \[C]via
\[A-] lungo le strade che
\chordsoff\ non portano mai a niente
\chordson
\[F] cercare il sogno che conduce alla pazzia \[/F#]
\[G] nella ricerca di
\chordsoff\ qualcosa che non trovano
\chordson
nel \[G7]mondo che hanno \[C]già,
\chordsoff\ lungo le notti che dal vino son bagnate
\chordson
\[A-] dentro alle stanze
\chordsoff\ da pastiglie trasformate,
\chordson
\[F] dentro alle nuvole di fumo
\chordsoff\ del mondo fatto di città,
\chordson
essere \[G7]contro ad ingoiare
\chordsoff
la nostra stanca civiltà
\chordson
e un Dio che è \[C]morto,
\endverse
\beginchorus
ai \[F]bordi delle \[G7]strade Dio è \[C]morto,
nel\[F]{le auto} prese a \[G7]rate Dio è \[C]morto,
nei \[F]miti dell'estate\[G7] Dio è \[G7]morto 
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Mi han detto
che questa mia generazione ormai non crede
in ciò che spesso han mascherato con la fede,
nei miti eterni della patria o dell'eroe
perché è venuto ormai il momento di negare
tutto ciò che è falsità,
le fedi fatte di abitudine e paura,
una politica che è solo far carriera,
il perbenismo interessato,
la dignità fatta di vuoto,
l'ipocrisia di chi sta sempre
con la ragione e mai col torto
e un Dio che è morto,
\endverse
\beginchorus
nei campi di sterminio Dio è morto,
coi miti della razza Dio è morto
con gli odi di partito Dio è morto
\endchorus

\beginverse\chordson
Ma \[C]penso \[F C //]
che questa mia generazione è prepa\[C]rata
\[A-] a un mondo nuovo e a una speranza
\chordsoff\ appena nata,
\chordson
\[F] ad un futuro che ha già in mano,
\chordsoff\ a una rivolta senza armi,
\chordson
perché noi \[G7]tutti ormai sappiamo
\chordsoff\ che se dio muore è per tre giorni
\chordson\ e poi ri\[C]sorge,
\endverse
\beginchorus
in ciò che noi crediamo Dio è risorto,
in ciò che noi vogliamo Dio è risorto,
nel mondo che faremo Dio è risorto | \chordson\[F] | \[C]
\endchorus

\endsong
